太平洋島國新喀里多尼亞7級地震 引發海嘯警報

澳洲以東的太平洋島國新喀里多尼亞（New Caledonia）附近海域發生黎克特制7級地震，並引發海嘯警報，目前沒有傷亡及破壞程度的報告。

美國地質勘探局指，淺層地震在當地時間上午9時43分發生，震源深度10公里，震央在新喀里多尼亞的羅雅提群島（Loyalty Islands）以東約82公里。

太平洋海嘯預警中心發出海嘯警報，指在震央300公里範圍內可能會引發海嘯，範圍覆蓋新喀里多尼亞和瓦努阿圖。預計攻襲新喀里多尼亞的波浪會高於一米，攻襲瓦努阿圖的波浪則較小。

澳洲、新西蘭和夏威夷當局指，當地沒有海嘯威脅。而瓦努阿圖當局建議，居於南部的人撤離沿海地區

美科學家研究：地球慢轉 強震先兆

美國有研究指出，地球的自轉速度會影響地震的頻率，歷史顯示當地球自轉速度減慢後，就會有較多嚴重地震，而自轉減慢的「預警期」為期約5年。這發現相當重要，因為地球自轉速度在4年多前就有減慢，學者預計明年起可能會有嚴重地震，甚至可能在有約10億人生活的熱帶地區發生。

明年恐頻密強震 熱帶區高危

他們發現，過去發生嚴重地震前約5年，地球的自轉速度會減慢。比爾漢說：「地球自轉速度會有輕微改變，可能一天有1毫秒變化——這可以從原子鐘量度得到。」他們又發現地球自轉在4年多之前開始就減慢了，因此預測明年起可能有更多嚴重地震。比爾漢稱，今年只有約6次嚴重地震，明年起可能每年有20次。

地球自轉速度減少與強震增加的確切關係未明，有專家推測是地核活動的些微改變，導致兩件事先後發生。

熱帶